書展完全無focus，淪為散貨場大笪地

好多100蚊6本檔口，又係賣幾年前既書

有檔二手英文書，仲要一手價，係amazon used book既兩三倍價錢，當香港人on9

書展入場安排已經趕客，到走既時候都要兜個大圈先出得返會展

見唔到有咩重點推介既書，書展唔似推廣讀書和文化。似係租個檔俾人散貨，見到班拖喼去買書既人，我想睇下本書又俾人迫到彈開，以後真係唔多想再去書展。

利申：去開二樓書店，amazon，金石堂、博客來買書多

你估得書展係咁咩
睇下電腦節動漫節

你利申啲乜撚野

即係話，貿發局仲用緊二十年前既模式去攪，只會一年衰過一年，時代已經唔同左

前幾年見咁多年無去先去一轉，見撚到啲書比人糟質 仲要年年好撚多書丟入堆田區，不了 愈搞愈衰

有免費飛先會去

真心劣過以前 貪佢有d新書七折買幾本
同動漫一樣都一年劣過一年 已經幾年冇去過動漫

好撚怕 d 臭汗味。

證明共匪政府不思進取，食大英帝國嘅老本 事實上二十年黎都係照依個模式咁行，直至老本食曬，水塘抽乾 共產黨真係人類公敵

前幾年去好多簡體書
以後都唔去 痴線

搞到年宵咁，啲書又唔係特別平

根本無文化無內涵

經常去商務三聯睇書 博客來買書

通常當支持某啲作者先去

到走既時候都要兜個大圈先出得返會展
自己on9者

係咪支那人入場有折？
做過幾年書展，其實係主要做散貨，啲書既訂價打六折仲有賺

正解

好可惜，香港既書藉網購好落後，有時要spakletake

賣既都係垃圾，其實早應該段斤稱囉！！！！

書展真心好多人 好誇張 基本上條路已經夠窄 仲要有好多人拖gip同推BB車

最重要係啲書本類型太單一化 唔係旅遊書就係DSE練習 其餘嘅一係兩登講故台啲書 一係兒童課外書

好少科學/文史哲/政治書

書展入面仲好似有銀行響度 唔知搞保險定乜 九唔搭八

外國啲書展其實係點

外國無呢d散貨場式既書展。

但有好多讀書會、分享會。

想買多啲哲學類嘅書
唔知喺我見唔到定點
勁少之餘仲要間間賣嘅都一樣

去過倫敦waterstone讀書會，個感覺係好文化，本書既內容同講者係主體，去完覺得有所得著，只係買左一本書，唔係一喼書

根本難搵到震又亂，書展買書只會遇到，唔係搵到

不嬲
真正愛書人唔會去書展買書

香港人咪最鐘意買啲垃圾旅遊書，冇內涵

怨得邊個

三樓堆on9攤檔唔知做乜撚 又賣保險又環保傳銷又賣飾物記念品，屌你老母連佛教蓮燈呀玩具puzzle呀呢啲都有
唔講仲以為去左旺角d商場

如果唔係有d作者分享會既話，呢壇野只可叫做一個商業營銷會而唔係文化界既書展

呢幾年都係咁
哲學書客路唔多，入都入d大路嘅，亦唔會入多
反而d老豆老母好鍾意去係咁買練習
咁咪迎合佢地口味賣練習

七、八年前去書展都通常都有十本八本收穫
前年去已經得幾本買得落手，好多書都平時喺書局買咗
所以上年開始冇去

貿發局搞嘅
點會唔商業

入去睇下有冇平文具買

原來都有人咁覺得，我以為自己脫節左
得一兩檔會停低睇
好多內地書
一堆幾年前無人買既書10蚊本 eg 麥玲玲，乜乜國情呀
成堆心理書，走出抑鬱
樓上成層就小朋友補充練習，補習學校

最後都係買左幾本英文小說

以前可以行到一日
宜家一兩個鐘頭收皮

其實要熟出版社同書店先可以易啲搵到書。不過平就唔算太平。

文史哲要搵就去牛津港大中大，同讀書共和國搵，會比較多。

花千樹就會有馬家輝同唔少香港作者的作品，另外都有好多陳雲的正常書

城邦就有獨步出版同商週，麥田。前者就係日本翻譯小說為主，麥田就咩都有，而商週就以社會經濟為主，同時有少量小說

最後如果都搵唔到想要就可以去榆林，田園同樂文，搵到心水就買，當支持吓樓上書店，樂文每買一百蚊就送書卷，可以係佢地清倉用，仲平。

英文書上book depository 買啦，香港地區仲有多九折discount至七月底

內地係共產中文！！係大陸啊！！

琴日去完 原來想搵有關設計/電腦嘅書 但行曬全場都唔見有

都唔係今日嘅事，冇去幾年

下好多文史哲wo

推BB車嗰班應該係因為唔洗排隊，可以直接入場。

點解要利申去講 ? 究竟知唔知利申係咩意思

係中國書

近兩年我反而行耐左日本館

今年好多未聽過名既大陸作者

咁你知香港書展點解係咁喇
書展一向都商業野
無喇喇係文化角度睇梗係有問題

個入場安排真係屌你老母
多舊魚

去土地署買地圖行山
同買返部e book算

渣打係書展獨家合作銀行
佢會有流動分行比參展商係會場內存CASH
同埋會係3個月前低息借錢比出版社印書趕書展, 書展賣到錢先還

當然, 佢都可以係場內擺BOOTH做promotion, 信用卡之類

咁咪好似序言囉

香港根本冇作家
點搞丫

page one今年收左皮

佢以前都有唔少design書

Old news is so exciting

今年都無乜值得買既新書

我星期五好早入場, 先叫行得比較舒服, 有時間睇下書

星期五放工到星期日, 完全係迫到痴線

諗住今晚十點後入

大陸係共產中文！！係支那啊！！

agger,大陸都錯

但英文書，小朋友繪本真係平 d

內地係和制漢字

上年都似就執，反而 crown books 上年唔錯

睇社會姐香港真係睇書既十個都無一個，唔加d另類野邊引到人

早幾年買左Amazon 個電子書，冇再買過書

完全同意 間間都差唔多

今年買左呢本 (2014年出版):

其他既, 真係無乜值得買

榆林、田園同樂文呢D, 係咪一次書展收入頂一年開支？

去三中買書就死撚左佢啦

中大，港大啲書ok

銀行有booth都唔係離譜, 始終渣打係合作夥伴 + 有finance幫書商做書展

我見到有booth賣緊泰國樓盤

真係CLS

3樓個運動展 + 路邊攤真係九唔撚搭八

另外, 《逃出香港園》都唔錯
前紅登巴打寫, 有革命軍殺支那軍情節
上過報紙
(不過係上年書展已出左, 今年仲有得賣)

書展唔係都有d分享會架咩

事實上係讀書人支持唔到個市場，先要咁搞

新書發佈會係3樓
但主展場係1樓
極 ON

仲有1樓主展館條「領事館街」完全係浪費
「領事館街」入面D booth, 根本無人睇無人理, 甚至唔開檔
年年都係咁, 無人檢討過

3樓咪有條「國際文化村」囉, 有日本、歐盟、德國,
掟埋1樓領事館街D以色列、菲律賓、沙地堆九唔搭八既上去啦

用D地方係1樓主展館入面開新書發佈會好過
3樓都係展館入面SET台架啦

根本貿發局無人用過個腦

貿發局展覽=散貨場，不過偶爾可以執到寶

行禮如儀去書展

一年一度的書展又開鑼。一年一度，很有行禮如儀的感覺，每年7月年輕人相約去掃平書、家長帶子女去買補充練習。除了過去有一年以「綠色書展」為題，和去年以「武俠小說」為題較令人耳目一新之外，近年的書展似乎都沒什麼個性，更談不上驚喜與驚艷。

書展成為散貨場，主辦單位就說這樣沒有不妥，因為只要市民用平價買到心頭好，那怕是二手書，也是好事。此言不差，但書展是不是還可以有比散貨場更重要的功能，譬如說讓人們來到書海裏，可以找到一種新視野、一個新角度、一個新心態，豈不美善？

可以嗎？

可是書展攤位擠迫，人嘛，又多又嘈又急，稍稍站着看一會兒，腳板都會被旁邊掃貨的篋輾過。這種環境，叫人怎樣能夠定下心神。凡要有所領悟，首先需要從慢、從簡，然而書展是搶呀、攻呀，除非趁有兩天深宵進場，否則並沒有從慢從簡的空間。人們只要走進去就像喪失靈魂，這邊廂寫着割喉大減價，那邊則是100元任選6本，附近還有幾條排隊人龍，實在很難靜靜地在書架上找到一本能夠和自己感應的「它」。對於目標不是掃平書的人，似乎去書店去圖書館還較穩妥。

就算今年的主題是旅遊，就算有旅遊作家分享，現場所見焦點仍是促銷中的旅遊指南。今年書展同期更附送運動展免費入場，雖然有點無厘頭但有小着數個場就更旺更趁墟，說到底這是主辦單位的一盤生意，談甚麼個性！

巴打有無書展live相片睇下，想睇下多唔多人

今日晏就去

利申 kindle 美亞買書

當一個城市變成咁樣幾有錢都無用

有 d 書可能以前覺得唔岩睇，或者買漏左，真係書展先有機會揾翻

都有用既

如果無書展, 好多書店都執笠

冇去好耐，有多人又迫，D書出面都有得買，你去埋我個份

又撚人真係買書同睇書咩，去襯熱鬧姐

十年無去過
依家出面啲書局一樣有折
諗唔到理由要俾入場費去同人迫

上年老豆最尾嗰日去書展
咩十蚊一袋任執
執咗堆書返嚟無睇過

On9 人地講緊出面買好過
你講乜鳩書既作用細 9唔撚搭8 書既存在自然有佢價值 你只係睇埋啲工具書梗係冇撚用啦

成行靠個書展搵食㗎

明顯呃鳩D MK傻仔入去買本書打卡

KMB 入去賣巴士模型, 都唔知做乜鳩

以前有寫真同靚模都叫有啲賣點
而家，不了

上年同今年都仲有

橙新聞無書, 純玩抽奬

TDC搞既show係咁垃圾架啦

不嬲都係架啦
傻仔先會覺得呢d垃圾cap水書展需要乜9 focus

系中國書 +1

要睇書要買書幾時都可以 唔一定要書展到先黎買書睇 更何況書展咁多人迫黎迫去 點會睇到書 我寧願係出面書局打書釘 慢慢睇 睇到岩心水先買

不嬲都係

Agger
話說TDC當初都系因為7月冇展覽先搞書展攝檔期

入場已經20
入到去唔買野基本一定蝕20
買得一兩本不如去書店買
買完又要迫
迫完又托返屋企

入場25

香港書展不嬲定位係一年一度大型散貨場

大笪地唔係focus?

入書展已經戇鳩啦，人地當花巿行你地就真係入去買書？平時書都唔撚睇啦你地

印象中書展一直都係行呢個路線
散貨為主
將啲過氣書10蚊20蚊咁賣出
其他書都會有折，但個價錢其實同上樓書店差唔多
除非想入去買平書(但買平書的意義係邊呢?)
如果唔係都無必要去

屌 講起上年去書展買左kindle，個陣無點搵過kindle嘅資料，見到個booth有賣就去睇，佢自稱自己係Amazon係香港唯一代理商，係行貨，有壞就交返俾佢整就得，點知買到返屋企發現個kindle有人用過，因為連左另一個人嘅ac，即刻打去叫佢退錢
後來先知原來kindle係香港根本無代理
仲要賣到咁貴，我自己black friday上Amazon買平到笑
就係見佢係書展擺先覺得有信譽
點知原來都係咁

選擇少啫

希望搞手敢規定書商submit book list先
唔俾有duplicate title出現

見到fb有個fd買左好多ig/blogger果d垃圾書同核突漫畫買左十幾本，仲沾沾自喜平鋪黎影
唔知點解覺得好尷尬

成個環境好撚逼 睇書嘅都算 拖喼同車果班真係垃圾黎 每個單位都已經唔係大 條路又窄又難行 睇條撚咩

無去成七八年
得閒去書局睇書好過啦
想平就博客來

ntu 都 okay 但太細

三大都喺中聯辦做老闆，嘆冷氣睇到盡， 係樓上書店或者網上購買支持好過

博客來 但幾時先有免運費

我喺學生文藝月刊見到好多正嘢喎

好多小學生中學生嘅文學類書，有啲都唔差，雖然無乜名氣，但當支持下都好

小學生中學生寫，自膠

差唔多5~6年冇去
車費+入場費。要買幾多先真係平左?
習慣左睇晒1本先再買第2本

我睇完你講再睇返個價
貴咗2-3舊

唔報海關？

傻的嗎，呢 d 書你點解唔去返書店而要去書展搵，除左賣唔出既貨其它書根本唔會擺向書展度買。

都係散貨場。

香港人睇書 笑話

以前支那參展商既 area 根本連人流都唔會特意經過，同其它位置既反差超大對比。

年年都係咁架啦，今年先有100蚊6本咩

想買啲語言文化嘅 行左個幾鐘都搵唔到啲好嘅
屌 落三聯仲有好多本更好嘅
早知唔曬25蚊入去
係香港講文化真係食撚得屎

今年好垃圾，一開頭以為今年主題旅遊係遊記嗰種，點知原來係大阪王、京都王呢d旅遊書

岩哂香港人口味

心諗

算撚數啦
由10年開如中撚曬寫真毒，都唔想再去

首先講價錢，折完同出面用會員卡一樣，咁入去做乜？又要行、又要入場費

第二種類同出面書店大同小異，我想去買一套小說會唔齊既，做乜鳩？不過係多d既，好似成五十本一套

第三而家半個場都寫真乜乜乜，d雞行過就勁多喪屍跟住，d閃光燈係咁閃
書展？展佢隻雞個閪？變左人體奧妙展？

第四樓主講左，個門口由上面去左下面，入場之前要行3k，做乜撚？個條20個髮夾彎既路，沿路好少人都唔會有改道
呢個好撚痴線，即係廢老呀乜乜乜個d就上面直入，我要行多3公里，有雨就仆硬街
屌佢個場廢老專用？

但博客來運費貴
有d又唔送香港
但都重係平過香港既

係蝗國呀

佢應該係水貨有廣告版
應該賺你2-300一部啦

痴線，要等一個鐘先入到場

呢幾年d書展動漫展電腦節全部變晒質,個個都係散貨場

我覺得幾多好書喎
你冇細心睇咋下

我買咗成千幾蚊書

千幾蚊係你冇睇清楚姐,呢種書周街書店都有

去書局 慢慢行慢慢睇再買
書展唔係唔好
書展太嘈太急

去書展係搵自己已經知道想買，但係未買的書會好D，因為你唔會可以好舒服咁睇書

動漫展散貨場都好少少, 至少有啲舊漫畫得出版社個倉有, 出面搵唔返or得返勁殘二手書

書展同電腦展散嘅貨好多都過哂時, 真係執都嘥氣

香港講文化就晒氣啦

不過今年大圍無焦點，政治低氣候，香港人都無咩心機

咁仆街既！

開頭幾年邊有架，我諗應該係2008金融風暴，經濟差開始有

好多年無去 根本散貨場
又多人 你去埋我個份

走人算喇

賣屎都係咁多人去嫁啦
香港人最鐘意湊熱鬧 當係周末好去處乍
理得你入面搞啲乜

有咩會唔送香港？買左兩年未試過

根本一路都係

近年去書展 其實只係想睇下有無新書 或者 題材特別既書
可以一次過睇哂
但近呢幾年 真係去到唔想去
年年書展 差不多年年都係果D書
好喇 見到有本有興趣想攞黎睇下
但係要去到果個位
就要過5關 斬6將迫埋去
所以決定去埋今年 以後都應該唔會再去

動漫節又係咁 年年如是 個場係大左
但好似反而無野睇咁

多數文具同生活雜貨都唔送
大本書好似都係

其實香港人本身文化意識薄弱。
場地再大，都唔會令人嘅文化意識變大。
書展如是，動漫節也如是。

上次特登去買香港民族類大書店冇ge書
順便一次過行下小書店

而家覺得 想睇書 不如去誠品舒舒服服咁睇仲好
動漫節個問題 係當書展咁搞
氣氛真係唔夠熱

明白

文具多數去日本amazon，精美好多
試過博客來買漫畫書書衣，又寄到黎喎

唔好話乜
大大同小妹個本書好賣到加印就知而家啲人閱讀水準點啦

不嬲都係死貨場

因為新書唔會平得好多
同埋台灣買過黎真係好撚平

中大今年有本粵語文法專書

當年中大一年班何文匯教粵音韻彙，依家仲有無呢？

中大唔覺有
哩啲次文化堂出好多

其實不嬲都係咁，去書展係睇啲特別平，又或者比較冷門同特別嘅書
想買普通書平時去樓上書店，或者博客來同book depository都得啦，唔使去書展

利申: 今年買咗幾本嗰啲又靚又大本嘅英文書，仲平過book depository

我訂過nanoblock，送

入去根本為咗攞簽名

記錯check返文具好多都送/7-11自取
但係好似LEGO, figure, 大盒puzzle/玩具, Muji(呢個應該關代理事)嗰啲就唔得啦

當一個書展主打竟然係一堆冇深度,又MK冇料既寫真/MK愛情故
己經知道唔洗去

好多MK仔鐘意睇果D MK故

跟手就隨手拎D好似好有品味既英文書打張卡上IG/FB

根本香港人既聽歌水平,文化水平,閱讀水平都好垃圾
係班人沾沾自喜,以為自己高人一等

同意
入去就係為左睇台灣書商既書
有啲一早上網睇中 69折又有得慳返運費
跟住係田園定唔知樂文執多本書就走人
上年都係係台灣書商先買到幾本書
埋單果陣仲會同你講佢覺得本書點[/i]

我記得早兩年睇過篇文舉過個例子
想睇尼采 但成個場都係得超譯尼采

書既種類真係太窄太小
有時係會希望行果時就算唔買 都可以開到自己眼界

完全零興趣

外國既書展，e.g法蘭克福，倫敦係唔會好似香港咁面向讀者，而係面對唔同地區既業界，傾copyright為主

昨講明係業界活動係OK既，讀者明白

書展主題根本就係傾銷，貿發局仲作個主題話「旅遊」（好撚hea囉）